[後記] 2017射鵰英雄傳 (70)

主演：楊旭文、李一桐、陳星旭、孟子義、苗僑偉
導演：蔣家駿

講述了郭靖背負著家恨國仇闖入江湖，在紅顏知己黃蓉的幫助下通過無數歷練，最終成長為「俠之大者」的民族英雄的武林故事。

歷史背景 - 南宋末年

原版首播第一個post：

2017 射雕英雄傳

TVB粵語版：

[風雪驚變] 2017射鵰英雄傳 (6) TVB星期一至五8:30pm
[江南七怪] 2017射鵰英雄傳 (7) TVB星期一至五8:30pm
[黑風雙煞] 2017射鵰英雄傳 (8) TVB星期一至五8:30pm
[崖頂疑陣] 2017射鵰英雄傳 (9) TVB星期一至五8:30pm
[比武招親] 2017射鵰英雄傳 (10) TVB星期一至五8:30pm
[比武招親(二)] 2017射鵰英雄傳 (11) TVB星期一至五8:30pm
[比武招親(三)] 2017射鵰英雄傳 (12) TVB星期一至五8:30pm
[各顯神通] 2017射鵰英雄傳 (13) TVB星期一至五8:30pm
[鐵槍破犁] 2017射鵰英雄傳 (14) TVB星期一至五8:30pm
[鐵槍破犁(二)] 2017射鵰英雄傳 (15) TVB星期一至五8:30pm
[冤家聚頭] 2017射鵰英雄傳 (16) TVB星期一至五8:30pm
[長春服輸] 2017射鵰英雄傳 (17) TVB星期一至五8:30pm
[長春服輸(二)] 2017射鵰英雄傳 (18) TVB星期一至五8:30pm
[亢龍有悔] 2017射鵰英雄傳 (19) TVB星期一至五8:30pm
[亢龍有悔(二)] 2017射鵰英雄傳 (20) TVB星期一至五8:30pm
[亢龍有悔(三)] 2017射鵰英雄傳 (21) TVB星期一至五8:30pm
[亢龍有悔(四)] 2017射鵰英雄傳 (22) TVB星期一至五8:30pm
[亢龍有悔(五)] 2017射鵰英雄傳 (23) TVB星期一至五8:30pm
[五湖廢人] 2017射鵰英雄傳 (24) TVB星期一至五8:30pm
[五湖廢人(二)] 2017射鵰英雄傳 (25) TVB星期一至五8:30pm
[桃花島主] 2017射鵰英雄傳 (26) TVB星期一至五8:30pm
[桃花島主(二)] 2017射鵰英雄傳 (27) TVB星期一至五8:30pm
[桃花島主(三)] 2017射鵰英雄傳 (28) TVB星期一至五8:30pm
[神龍擺尾] 2017射鵰英雄傳 (29) TVB星期一至五8:30pm
[神龍擺尾(二)] 2017射鵰英雄傳 (30) TVB星期一至五8:30pm
[九陰真經] 2017射鵰英雄傳 (31) TVB星期一至五8:30pm
[九陰真經(二)] 2017射鵰英雄傳 (32) TVB星期一至五8:30pm
[雙手互搏] 2017射鵰英雄傳 (33) TVB星期一至五8:30pm
[三道試題] 2017射鵰英雄傳 (34) TVB星期一至五8:30pm
[三道試題(二)] 2017射鵰英雄傳 (35) TVB星期一至五8:30pm
[三道試題(三)] 2017射鵰英雄傳 (36) TVB星期一至五8:30pm
[洪濤群鯊] 2017射鵰英雄傳 (37) TVB星期一至五8:30pm
[洪濤群鯊(二)] 2017射鵰英雄傳 (38) TVB星期一至五8:30pm
[千鈞巨岩] 2017射鵰英雄傳 (39) TVB星期一至五8:30pm
[千鈞巨岩(二)] 2017射鵰英雄傳 (40) TVB星期一至五8:30pm
[騎鯊遨遊] 2017射鵰英雄傳 (41) TVB星期一至五8:30pm
[大鬧禁宮] 2017射鵰英雄傳 (42) TVB星期一至五8:30pm
[大鬧禁宮(二)] 2017射鵰英雄傳 (43) TVB星期一至五8:30pm
[密室療傷] 2017射鵰英雄傳 (44) TVB星期一至五8:30pm
[密室療傷(二)] 2017射鵰英雄傳 (45) TVB星期一至五8:30pm
[荒村野店] 2017射鵰英雄傳 (46) TVB星期一至五8:30pm
[荒村野店(二)] 2017射鵰英雄傳 (47) TVB星期一至五8:30pm
[新舊盟約] 2017射鵰英雄傳 (48) TVB星期一至五8:30pm
[新舊盟約(二)] 2017射鵰英雄傳 (49) TVB星期一至五8:30pm
[軒轅台前] 2017射鵰英雄傳 (50) TVB星期一至五8:30pm
[鐵掌峰頂] 2017射鵰英雄傳 (51) TVB星期一至五8:30pm
[鐵掌峰頂(二)] 2017射鵰英雄傳 (52) TVB星期一至五8:30pm
[鐵掌峰頂(三)] 2017射鵰英雄傳 (53) TVB星期一至五8:30pm
[黑沼隱女] 2017射鵰英雄傳 (54) TVB星期一至五8:30pm
[一燈大師] 2017射鵰英雄傳 (55) TVB星期一至五8:30pm
[鴦鴛錦帕] 2017射鵰英雄傳 (56) TVB星期一至五8:30pm
[湍江險灘] 2017射鵰英雄傳 (57) TVB星期一至五8:30pm
[來日大難] 2017射鵰英雄傳 (58) TVB星期一至五8:30pm
[島上巨變] 2017射鵰英雄傳 (59) TVB星期一至五8:30pm
[島上巨變(二)] 2017射鵰英雄傳 (60) TVB星期一至五8:30pm
[島上巨變(三)] 2017射鵰英雄傳 (61) TVB星期一至五8:30pm
[鐵槍廟中] 2017射鵰英雄傳 (62) TVB星期一至五8:30pm
[大軍西征] 2017射鵰英雄傳 (63) TVB星期一至五8:30pm
[大軍西征(二)] 2017射鵰英雄傳 (64) TVB星期一至五8:30pm
[從天而降] 2017射鵰英雄傳 (65) TVB星期一至五8:30pm
[錦囊密令] 2017射鵰英雄傳 (66) TVB星期一至五8:30pm
[是非善惡] 2017射鵰英雄傳 (67) TVB星期一至五8:30pm
[華山論劍] 2017射鵰英雄傳 (68) TVB星期一至五8:30pm
[華山論劍(二)] 2017射鵰英雄傳 (69) TVB星期一至五8:30pm 大結局

原版主題曲：鐵血丹心 (音樂版)

原版插曲：
李煒 - 劍魂
汪蘇瀧 - 江湖天下

TVB粵語插曲/片尾曲：
譚嘉儀 - 我不歸去
菊梓喬鄭俊弘 - 我不等你 (疑因fred 事件被河蟹)

金庸原著小說《射鵰英雄傳》

原著章節目錄：

李一桐 1990年9月6日（26歲），山東省濟南市人，中國大陸女演員。

2016年，被點名為新版《射鵰英雄傳》的第一女主角，於劇中飾演少女黃蓉，獲廣大武俠影迷讚賞，為1983版本射鵰英雄傳起，豆瓣評分最高（8.0）的射鵰版本。李一桐也因此獲得了「桐蓉兒」的稱號。

歷代黃蓉：

俠之大者，為國為民

呢集cut咗幾多

鐵木真個part唔係cut左呀

唔開華山論劍三…

要完啦 桐桐

旭文

最後15分鐘

好耐冇睇過電視

完
但係桐桐依然係世~界~第~一~

桐桐世界第一

70！！！

桐虎我恨你

推到70，完滿啦

金庸後記原文

《射鵰英雄傳》作於一九五七年到一九五九年，在《香港商報》連載。回想十多年前《香港商報》副刊編輯李沙威兄對這篇小說的愛護和鼓勵的殷殷情意，而他今日已不在人世，不能讓我將這修訂本的第一冊書親手送給他，再想到他那親切的笑容和微帶口吃的談吐，心頭甚感辛酸。
《射鵰》中的人物個性單純，郭靖誠樸厚重、黃蓉機智狡獪，讀者容易印象深刻。這是中國傳統小說和戲劇的特徵，但不免缺乏人物內心世界的複雜性。大概由於人物性格單純而情節熱鬧，所以《射鵰》比較得到歡迎，曾拍過粵語電影，在泰國上演過潮州劇的連台本戲，目前香港在拍電視片集；曾譯成了暹羅文、越南文、馬來文（印尼）；他人冒名演衍的小說如《江南七俠》、《九指神丐》等等種類也頗不少。但我自己，卻覺得我後期的某幾部小說似乎寫得比《射鵰》有了些進步。

靖兒 蓉兒

睇你15分鐘點cut

感謝各位安答呢段時間相伴睇射鵰

睇完之後又loop下神雕先

70

好滾動

唔知tvb拍呢d場景會唔會有馬出現?

點解叫童子軍？
因為黃蓉冇波？

爭d搵唔倒個post

唔會

最後一節，各位巴打，有緣連登再會

念慈

過多15分鐘就變返冇桐桐既日子啦

因為你老母係雞

大家咁話

完啦 好唔捨得

唔會完
我地開POST助守城

好想喊

係

有冇可能15分鐘內推多個post

LM等睇TVB剪到勁7

咁幾時收養楊過

gay

天下無不散之筵席

桐桐

一起追蓉兒的日子

唔捨得完

仲有連登
唔會散既

黃蓉提防過兒都係人之常情

抱抱下入到城唔見左 可能已經遇害

會破記錄

好空虛

文文

最快個次先半粒鐘1001
今集有難度

見埋托雷安搭、鐵木真就byebye

會有一桐討論區

咁點解唔叫小學雞？
黃蓉又雞又冇波

大結局 tvb做咩唔整商場show直播?

估唔到考試個陣開始播，以家啱啱好播完就放埋major result

恭送大將軍

暴走完結

恭送大將軍！

到時就會少左好多安答

點解過得咁快

好可愛

安答飲勝

拖雷

好行 唔送

放埋榜

好安答

現代一桐真係唔掂

又同拖雷飲酒

始終自己個女斬左人隻手

cut

桐子軍係咪會解散?

大家一齊挑戰連登最快1001

安答

拖雷安答

得返9分鐘夠做咩

襄陽城，守！

賤哥哥咪撚咁蠢啦

應該無啦

又cut

雜牌軍

拖雷個名好猛料

安答啊 好應境啊 各位安答

跳下跳下咁
屌你老母CCTVB究竟剪走幾多

李一桐係G

安答
你未撚理依壇野喇

拖雷真係當郭靖親兄弟

射鵰真係幾正
有冇原班人馬神鵰

屌，唔好cut左最尾蓉兒首詩呀

白痴仔 我蒙古兵營話入就入 話出就出架咩

放你走已經大仁大義
唔好咁啦
好矛盾

咪cut成吉思汗個到啊

點夠佢返去見成吉思汗

道不同不相為謀

安答~~~

喊咗

蒙古人真係好有義氣
安答

得返10分鐘，但做到好似仲有好多集未完咁

的確好猛料

安答都要反面
再睇下呢到d桐子軍安答

鐵木真死喇

yaya toure

兵刃相見

Andy

7分鐘 點會完到

係拖雷有義氣ja

再見喇

鐵木真草原個幾幕我覺得好正

真感情 安答

拖羅呢

套戲一完就改撚曬名

加油

願得一人心，白首不相離

成吉思汗rip喇

咩劇情

個頭同弓佬一樣

23分

又夠喎

呢張幾正喎

無打到？

做乜變左個阿叔樣

好多蒙古名都好正

成吉思汗=瘦版劉松仁

石修

cut射雕

講經喇

司翰

賤兒

桐G係邊俾人屌緊

蓉兒呀

打咪打，使乜講乜兄弟之情

吸鴉片黎

屌你呀

郭靖 超級大傻仔

直接cut到完場

逼死自己老母都去見
殺死自己師父就當仇人

屌草原反思一定要有

鐵木真

一代天驕 成吉思汗

咁就大結局

係就好

tbb又可以完到先好野

得1粒鍾

呢段好有feel

首尾呼應

牙蓉又阻蒙古統一, 又阻意大利統一

miss

Miss -4度

MISS

射唔中

大汗空砲啊

射唔到雕了

各位安答

呢到係點題

成吉思汗空炮

仲要一個望住俾人逼死
一個自己ff

真仔迴光返照

會唔會冇左騎馬個幕

何謂英雄

我都覺得似

論英雄

賤哥哥

點解賤哥哥要去蒙古
係咪唔記得當日成吉思汗要殺佢

唔係啊

又似劉松仁

大汗

憂國憂民

冇品 射唔到雕丟弓

英雄

憐憫之心

成吉思炮

佢咁蠢

呢part 真係點題位

最重要part

郭靖道德撚

話晒都半個老豆

本身小說係話免左罪

屌你郭賤咁撚偉大咁有志氣就代宋啦

願得一人心 白首不分離

點完
鐵木真完我拎刀上TVB呀

丘處機先係大英雄

我又想po超風了

宋vs蒙

唔通超時

論呀論 英雄

真仔中二病

誰是大英雄

英雄英雄

反省太遲

阿斯瑪

overrun

大英雄

射鵰英雄

大汗射唔中呢下細節好點題

何為英雄

rip

誰是大英雄!大英雄!

跑馬了

rip喇鐵木真

誰是 大英雄～～

大汗咁文青既

一代天嬌
千秋知我...

完喇 頂

一桐

完喇

完啦

應該完了

咁快完

今日咁岩播呢集，真係 何為英雄

落手！三隻東！

蓉兒最後出場

完

Cut左d 咩

願得一人心 白首不相離

蓉兒Last 一幕了

做乜有個鏡頭好似比人跟蹤咁

蓉兒我愛你

六嬸 三太公

郭靖撚成吉

咁快嘅

Tvb 又真係播到喎

願得一人心

自古以來

咁多位
完
唔怕
傾新POST啦啦啦

完！

蓉兒正撚到

各位安答有緣再聚

只要可以同桐桐一齊 我別沒所求了

爛尾 屌你老母

郭大俠

再會

G

終於

甘快去襄場?

完~

完了吧

賤哥哥正式轉化成大愛左膠

49集 完

臨尾播呢首歌好掃興姐

結果真係守到GG個日

cut到盡終於岩岩好播完

完啦,再睇就會係八婆黃蓉

多謝大家咁多個post一齊睇

End

咁就完

桐蓉

2017-07-14 21：29
完

再見了

一直拖唔肯返桃花島完婚

唔係返桃花島隱居十幾年先咩

其他城百姓你就由佢地受苦

神鵰再會

m女黃蓉
賤哥哥講咩都聽
sm先

熱烈地彈琴熱烈地唱 終於做完

郭靖讀完書智力提升左唔少

完
多謝眾巴打同桐迷

有冇人可以三部曲一齊拍一路播，一定好正

想去襄陽陪蓉兒守城

真係

守到神鷗最後一集

留倚天劍屠龍刀復國

木g

我基本上日日開電腦都係loop神雕射雕
楊過俾人斬手 打金輪國師

大漢嗰度有啲感動 雖然係蒙古狗

華箏呢

唔係有成70幾集咩 屌你49

7萬個reply

可以post女啦

喊左

原班人馬 拍三部曲
咁就正

完了

cut左咁撚多，完全唔感動

點會同隻G結婚

完撚左又到套膠劇 乜撚野穿越

屌 跟住播埋d低能劇

十年後神雕再討論啦

都好 多時間唔洗睇tvb
而家830都要睇男神

52

破連登記錄未

多謝各位安答陪伴左兩個多月

回憶在這裡

係囉 播返鐵血丹心嘛

鐵木真呢part拍得好好

完
大家可以熄電視

完 冇桐桐
罷睇TVB

以後830冇得再追

之前廣告千軍萬馬個段同埋成親個段cut左

又播on9膠劇

7萬幾個留言

好唔捨得

北丐、郭靖同蕭峰都係真英雄

第三部啲人瓜曬啦

多謝各位安答

熄電視

完得好突然

蓉兒

重播多次射鵰算啦

大宋膠

好想睇哂由天龍八部到倚天

好好睇呀

今集冇咩CUT到(好似係)

終於冇得睇楊康同郭靖了
好想同佢地

蓉蓉

係咪CUT 咗好多.....完得咁快. 有無人睇過原版.

初頭仲覺得五六十集有排睇
點知咁快就大結局

大陸hupu40萬點睇

情若真 不必相見 恨晚～

無桐桐睇喇

再見啦 咁多位安答

再見超風

我覺得破左最快爆一個post既紀錄？

守40年

得一人心 白首不相離

熱烈地彈琴熱烈地唱 終於做完
都好 之前多左時間
而家又張追830 男神

有無安答開個李一桐専區呀？

不如播黃曉明套神雕啦

多謝打架

又唔洗開電視

Up返個安答post先

無乜
原版都有啲趕

賤哥哥
蓉bb

以後8點半做咩好

真係難
過咁多年唔變樣只會比人屌選角

山外有山比山高 半山腰

咪係，當初第一次睇真係好感動

不過諗諗下中共用呢啲手段咁令人民平平安安又係咪好事？

陳曉

穆姑娘再見啦

女主角LV低幾個級數

而且之後黃蓉d戲份唔多，佢都唔想拍

俠之大者

傾下點開先？

好似韓劇 閣樓王世子

個時好似一集2個post?

其實除左小龍女之外
依套選角都幾好

冇得睇會好唔慣

好豬

守城以為好緊張

期待蓉兒下一套金庸角色

咩名，結拜表

開一桐討論區要貼呢張

我地係娛樂台相見

文文版無忌
桐桐版趙敏

呢套睇晨麗既啫,發姣長腿港女

唔返桃花島

幾時拍六脈神劍
角色都幫你選左

咁就完左

好條撚咩
個個都勁撚後生

神雕嫁啦喎

我覺得倚天無咁好睇

黃曉明嗰套真係好有感覺

半個鐘爆左一個

新垣結衣post有個唔夠30分鐘爆左

大家討論下第一頁放咩內容同相???

做野先

差唔多啦
大陸咁多人

呢套 隻雕真過舊個套之外

冇戲份就唔想拍

冇得睇蓉兒了

見倒張無忌就忟

都唔知幾時會再有好劇追

桐桐拍既戲

我都要做安答

你不害羞的嗎

第二輪啦

一燈個個

輸左

正

結拜就一定有
可以加埋其他劇既劇照

周伯通神雕R屎忽

僅獻上我文

無左我嘅

呢個一定要

下星期又做穿越劇

咁就做完了

More

見到一眼再不慨嘆～～～

過兒～姑姑～

70個post比想像中多

我呢

咁二輪可以係邊討論

成撚日穿越劇 其實好悶

二輪再開

垃圾

射鵰每個經典場面既相

冇得睇蓉兒，已後大家睇容祖兒啦

瑛姑後生過呢套

冇左嘅安答可以加返 我都係上幾個post搵返

好睇都話
膠呀MA

熄得電視

原版都係得52集

一桐應該做矖高登仔最愛啲角色
任盈盈
雙兒
小昭

14瑛姑

計埋原版po 果5個

楊過好撚型

不如先開左個post先討論
呢到講好亂

AGGER

有我

參考結衣post 新戲 ig weibo 新聞

完埋依個算啦

嗚哇哇

佢做任盈盈應該幾似

據聞導演版係有60原版已經cut左好多

一桐有少少邪氣
做小師妹
建寧
趙敏

好唔捨得呀

書佢無反思到

又係d舊橋段

元人係好戰者

咁應該開娛樂台?

韓劇膽

賭城五珍膾

定開tg諗下點設計

冇所謂，有得繼續吹下水已經好滿足

唔捨得套劇
唔捨得大家
唔捨得大將軍

想睇桐桐妲已

胡仙兒都好正

第一次電腦睇幾日睇晒

原版52集 CCTVB CUT左3集

報到

最撚衰中共七一dllm

830冇得睇桐桐啦

大家諗諗第一頁, 比呢度安答執下

睇完再睇書可能覺得書仲精彩
未睇好去睇

唔洗再睇CCTVB lu

姑姑～
過兒～

有緣係遊戲台金庸無雙2 post再見

倚天真心悶

監製都話原先冇60集

[X]李一桐討論區(1)XXXXX

俠之大者，為國為民。

諗起尋日離世果個人。

好悶

睇張無忌比人撚黎撚去

RIP

小乞衣
女裝出場
夜探王府
陸家莊
桃花島
明霞島
三曲
雨中轉圈
丐幫大會
尋一燈
最後晚餐
島上巨變
鐵槍廟中
雪山重遇
華山重遇

All

書文筆精彩
同劇始終太多誤解

好靚仔

我之前有cut過十幾條

倚天人設無咁正

BTW 三曲？

down齊 隨時24 J蓉桐又得 傾城都得

無綫本身唔係話cut到50集？
定係我記錯

7月1再扣多集

71晚會冇左集

有無巴打可以quote quote華山上 3人真係唔夠西1個打?

動畫版首歌正d

有時我 亦痛恨你
竟將愛情置死地

報名

我試試先, 歡迎修改

topic：李一桐電視電視綜合fans討論區 (1)

李一桐 1990年9月6日（26歲），山東省濟南市人，中國大陸女演員。

2016年，被點名為新版《射鵰英雄傳》的第一女主角，於劇中飾演少女黃蓉，獲廣大武俠影迷讚賞，為1983版本射鵰英雄傳起，豆瓣評分最高（8.0）的射鵰版本。李一桐也因此獲得了「桐蓉兒」的稱號。

各安答自己加名結拜：

一路桐行 桐兒 桐舟共濟 桐道中人(一桐渡過) 桐蓉兒 蓉桐兒 老頑桐 桐床共枕 木同木同 桐毒已深 一桐 桐甘共苦 桐子軍 桐心未泯 梧桐樹 李一桐現任男友 小桐子 戀桐癖 桐人敬賀 自模一桐 與你一桐行 桐蓉共枕 桐籮彎 ~桐聲桐氣~ 萬眾桐心 桐聲桐氣 降桐十八掌 桐李一齊 桐門子弟 兒桐節 桐妹妹 桐心一意 桐生共死 李一桐（黃蓉） 李一桐 桐言無忌 桐理心 一桐分憂 桐情深 一桐bb愛作戰 桐我兩手相牽 風雨桐路 桐虎 一桐有我 帶你一同遠走高飛 蓉兒桐 桐桐 女桐學 殊途桐歸 桐學各位找個位 英雄所見一桐 桐桐老公

「我們安答永結桐心
日月桐教 千秋萬載
活 你桐著我 死 我桐著你
一桐江山 手握桐像
今輩子 下輩子 下下輩子
桐行江湖 連登永不分離」

桐桐好掛住你

真愛是苦味

等我carry

標題太長

幾好

即係佢臨時決定cut多集？

李一桐討論區is ok

呢套劇我覺得美化左楊康同西毒 明明小說好奸

不如李一桐綜合桐子軍討論區

係唔係名有桐字冇得做安答

桐桐，期待你的新劇

個次話要做後備軍

係時候睇半妖

好想睇埋神鵰

屌佢TVB做少集群9會都得啦

甚至星期四都做多1集,咁就可以做到51集,最多都係cut1集啫

無左射鵰就唔想睇tvb啦

追番14

睇極都仲係12

大馬個邊好似做足52集

CCTVB
不意外

睇緊

好多特效…

太膠

咁套野係高汁喎

咁係咪爆左依個post先開 唔好自己偷開

車輪戰唔夠，書中冇一湧而上

都係夜子開啦

唔好推咁快 唔想咁快完射鵰post

上個post好多人問做咩唔接楊過母子走，其實呢樣野真係唔關郭黃事，係金庸改版問題 本來楊過生母秦南琴係暗戀郭靖，黃蓉情敵兩個之間仲有嫌隙，而郭靖只係行俠仗義果陣救過秦南琴一命，最後郭靖遇見果陣留低過全真心法比佢地；但由於金庸改版之後，刪左秦南琴呢個人，所以令到黃蓉討厭楊過既信服力不足，係黃蓉眼中佢係楊康兒子，情敵兒子。但改版之後金庸又唔補充番射神之間劇情，所以會比人認為郭黃對穆世姐唔好，仲有楊過性格係同秦南琴一樣，而唔係念慈同楊康

[今生受不了牽掛］李一桐討論區，會唔會好D

除左14神雕
有無劉亦菲 或者動畫 高清粵語 搵唔到 想追落去

而家先追返po，我諗金庸見到po入面某啲一知半解，鑽牛角尖嘅留言，會流眼淚

幾時開拍倚天,笑傲,我要桐桐做女主角

重睇一次小說先知自己記錯野，以為結局周伯通弱過四絕，郭靖因為想周伯通見瑛姑打過一場，郭靖已經學曬九陰，石屋係2對2

你出錢拍咪有

李一桐討論區

睇黎我要出手

楊過聽完傻姑嚇親狀態講野就信咗，呢段比人投訴到新修版金庸寫咗一段反駁

佢出錢直接包養桐啦

係咪無人記得黃衫女子識九陰，點解會有人話郭伯伯無教過過兒 唔係大小武喺島，過兒都唔洗走，關郭伯伯咩事

古墓有一小部分九陰
楊過係廢老趕走架

新版點講 冇睇

大師傅拎自己威脅靖哥哥

5怪死嗰陣佢18歲，母親死嗰陣19歲，中間經歷咗好多事令佢思考人報仇嘅意義
大汗，你養我教我，逼死我母，這些舊事，那也不必說了。

其實送楊過上全真都令人誤解係改版既錯,本來楊過係直情用蛤蟆功打死一個丐幫弟子先係一個導火線,後面刪左呢段就比人感覺只係細路仔打架冇必要送佢走

果小部分九陰真係小部分,九陰神爪呢d冇完整版就會練入邪道

以為岳父殺師嗰刻，其實郭靖心入面崩潰咗，逼死自己老母嗰陣，已經經歷過殺師衝動事件，尋黃蓉，耐心向西毒報仇，屠城事件思考，仲有成吉思汗對佢有恩，個心態點樣一概而論

成吉思汗都算對佢有恩,如果唔係佢兩母子一早比金人殺左

激到噴血 因為佢知道成吉思汗就嚟死，最重要係金庸要借郭靖同成吉思汗最後見面對話點出射鵰英雄傳嘅主旨
郭靖勒住馬頭，想起成吉思汗撫養之恩、知遇之隆、殺母之仇、屠戮之慘，一時愛恨交迸，低頭不語。郭靖心想：“自今而後，與大汗未必有再見之日，縱然惹他惱怒，心中言語終須說個明白。”

晚晚啲人即討先入嚟質疑，我解完都唔知有無人睇到

但劇冇拍死後佔幾大出黎

yes
原來成吉思汗於滅了西夏后得病，近來病勢日重，自知不起，召拖雷急速班師回去相見。旨意最後說：日來甚是思念郭靖，拖雷在南倘若知他下落，務須邀他北上與大汗訣別；他所犯重罪，盡皆赦免。

始終討論劇同小說係有分別

期待桐桐討論區

留返啖氣暖肚啦
質個班都係即討先入黎吹水
睇完都鳥獸散啦

郭靖都話郭某只係略盡綿力
你地又要求呢樣嗰樣

暫時今年tvb第二高收視，好似係，成個香港炒熱返金庸

完咗即刻轉去睇viu，睇完viu先追返po

對唔住蓉兒同各位安答

世間始終你好／誰是大英雄會適合啲

搞到我都好想重睇金庸

再見啦各位安答

記得一定要加雪山圖同埋初出場圖

小說？ 我前排有衝動買晒全套小說番黎 但冇位放

冇得睇lu

其實而家係咪淨係買到新修？

倚天天龍啲奇遇離奇過射鵰啦，倚天最勁嗰2個都係靠神鵰留落嚟嘅野，一個靠瀟湘子尹克西隻白猿，一個靠神鵰結局出現嘅覺遠，倚天時代無人靠自己上到絕頂

所以意思咪話完左唔洗理即討個堆質
完左走左
你解釋又無人睇
無大作用

睇倚天無睇天射神咁投入，不過天段譽線我都麻麻

天龍?
天龍有少少特別
世界觀大好多
睇落去點都有野啱口味

頭先有無人見到字幕打咗句：帶你一同遠走高飛?

TVB唔會為外購劇影響自家劇，咁好無面，而tvb好要面

成昆實力呢

好彩viu趁射鵰完就開播新劇

天龍我覺得世界觀似睇漫畫

岩岩DL 左半妖
又可以睇一桐

屌 粒SEED卡99%

依家外購成全年第二高

我睇劇上網睇 順便睇彈幕

習慣唔到上網個集解析度

順序
北對西
東對西
靖對西
東對西
靖對西
北對西（東提場）
蓉對西（真正天下第一）

安答有無seed

我打錯，係寫咗好多段，起碼過3千字，節錄幾段出嚟
對於楊過的性格衝動、憑一時意氣而“胡作非為”，很多人不能理解，尤其是理智極強的自然科學家。他們覺得，楊過初出場時像韋小寶，到後來像蕭峰，性格在書中變化很大。一個十二三歲的小孩到三十幾歲的中年人，性格一定會變，那並不稀奇。問題是理智人不理解熱情人，這是世上許多悲劇發生的原因之一。理智人不理解楊過、蕭峰、段譽……他們覺得楊過不該想殺郭靖，蕭峰不該自殺，段譽不該苦戀王語嫣，葉二娘不該對玄慈方丈一往情深，李莫愁這樣美貌聰明，又何必對陸展元念念不忘？黃蓉不該猜疑楊過，殷離“不識張郎是張郎”太不科學……

有人覺得，楊過懷疑郭靖是殺父仇人，應該以理智態度冷靜查明，不該一時衝動想殺他報仇、又一時衝動救他性命。如果楊過是福爾摩斯，或是英國偵探小說家克麗絲蒂筆下的白羅或瑪波小姐，又如是包公、況鍾或彭公、狄公，當然他會頭腦冷靜地蒐集證據，詢問證人（例如程英、黃藥師），然而他是性格衝動的楊過。性格衝動和聰明絕頂毫不矛盾，只有某些不喜歡藝術的科學家才會以為兩者矛盾。藝術家中身兼二者的實在太多了。一個人如果不聰明、又不熱情，決做不成藝術家。屈原、司馬遷、李白、李義山、杜牧、李後主、李清照、蘇東坡、曹雪芹、龔自珍、巴金、徐悲鴻……這些大藝術家難道不是既聰明、又熱情嗎？每位中國科學院的院士，大概都可從他們身世之中，找到一些不合理的行為（尤其是在青少年時期。一生生活絕對合理的人，恐怕也成不了大科學家）。

純從理智的觀點來看，莎士比亞的四大悲劇都是不成立的。哈姆雷特早該一劍殺了叔王為父王報仇，不該優柔寡斷、躊躇不決。奧賽羅應該追究依阿果的誹謗，證明妻子苔茲狄夢娜的清白，不該扼死妻子。馬克白不該野心勃勃地弒國王而篡位。李爾王稍稍頭腦清楚一點，就該知道女兒在欺騙他。
有些“現代化”的“聰明”讀者覺得楊過很蠢，不該苦等小龍女十六年，應當先娶公孫綠萼，得到岳母給他半粒絕情丹解了身上情花之毒，再娶程英、陸無雙兩個美女，最後與郭襄訂情，然後到絕情谷去，握著郭襄的小手，坐在石上，瞧瞧小龍女有沒有來，她如不來，再娶郭襄也就心安理得。（這樣，楊過變成了“聰明的”韋小寶！）

讀偵探小說，要理智地讀，推想犯罪者的心理，從偵探的角度，追尋線索，設想各種可能的情景，再用證據去證實或推翻設想。

讀武俠小說（《鹿鼎記》是例外），要熱情洋溢地讀，跟隨熱情、正直而衝動的角色，了解他做熱情的事，做正直的、不違自己良心的事，不自私自利，不要老是計算是不是有好處、有利益，應當時常想著應該還是不應該？

二〇〇三年一月九日

黃衫女如果得古墓嗰部分九陰，點KO周芷若，點震懾無忌？

一路桐行，一往而深

早訓 希望聽日一桐post可以出生

天龍有好多情節都似曾相識
好似內力射酒咁

今晚推慢d先

修訂都有貨嘅，因為呢個版本流傳最廣

成昆應該嗰個時代一流水平

不會

其實推唔推薦睇埋新修，靜係睇過修訂

幾中point

半妖講咩
想睇桐桐又怕悶

我天龍睇新修，睇完個結局好憎王語嫣
因為佢最後係跟返仆街慕容

四個字
人妖殊途

我驚睇晒咁多版本會混淆

我淨係睇曬射鵰新修，覺得值得嘅，特別係為捉bug捉到好緊嘅人而設，你可以google下每本書2個版本有咩分別，我之前po過幾次，但唔記得咗條link

希望桐桐POST可以繼續同大家鳩UP吹水

一定

手機個chrome放左原版線上睇好耐
平時一路睇無線 一路睇下原版嘅分别
今日終於功成身退了

左新修，右修訂，好似係

新修袖珍版

想買晒收藏 唔知全部加埋要幾錢

娛樂台見

轉去娛樂台?

定影視台

應該呢個爆左之後

咁之後桐桐d劇呢

應該喺埋嗰度傾

good night
sleep tight

唔計大陸播個陣，我地都已經係到開左70個post大家都慣晒啦，轉去娛樂台好似好怪咁同埋相信好快會比娛台d泡菜post淹沒

加埋好貴，射神倚笑呢啲平均$200，天鹿$240

訓先 希望起身見到我老婆個post

我睇緊個套小說仲未買齊

好耐冇入黎
蓉兒

書展買會唔會平d

無李一桐 唔睇tvb了

agger

除非TVB買一桐D劇

小說我得天龍笑傲連城 射神三部曲睇左但未買書

年年明河社都會有 好似九折 你見有個好冷清又幾大下嘅攤位就有

咁耐都未有人開post問射鵰英雄傳完左續集應該改咩名既

一桐世界第一

有
你次次quote文我都有睇
好有興趣

咁要睇出面d 世界大戰post

袁ching令我重拾以前中學借書睇金庸嘅激情

Same
Thank you so much

袁博士

最愛呢張gif

掛住桐桐

袁ching 啟發左我好多野

郭靖笑容登斂，憂形於色，搖頭道：「拖雷為人堅忍勇決，今日雖然退兵，明日必定再來，那便如何抵敵？」黃蓉沉吟半晌，道：「計策倒有一個，就怕你顧念結義之情，不肯下手。」郭靖一凜，說道：「你要我去刺殺他？」黃蓉道：「他是大汗最寵愛的幼子，尊貴無比，非同別個統軍大將。四皇子一死，看來敵軍必退。」郭靖低頭無語，回進城去。 ....伸掌在桌上猛力一拍，叫道：「蓉兒，古人大義滅親，我今日豈能再顧朋友之義！」黃蓉歎道：「這件事本來難得很。」郭靖心意已決

小說郭靖係知攻城既係拖雷同想殺左佢
如果冇人話大汗病重佢仲真係可能落左手

例如呢

點解可以咁可愛
我暈啦

多得桐桐，令到好多人睇翻書

其實真係每播一次金庸劇
都會刺激到唔少銷量
成日蒲書店就會覺

有陰謀

係
上幾個禮拜我周邊書局完全搵唔到射雕

黃蓉真係好惡毒

加埋個金庸館

都好事黎
因為好多都係帶呀媽去買
唔係有劇
D細路都未必睇

我以前都係睇完劇先追金庸

我都係
都正常
而且係睇完神鵰先

大家第一套金庸劇同小說係咩
我書係連城訣，當年好愛水笙
劇係06神雕

神鵰同神鵰
都係因為06神鵰

一切從神鵰開始

劇第一次睇好似係古天樂神鵰
但真正吸引追金庸就06
書唔記得 好似係射鵰

而且重點都係過兒同姑姑

好記得李若彤做既姑姑

天龍
因為個陣打機打天龍

唔同年代
但睇過相
氣質的確相似

識野

我係ps 射鵰

岩岩上mytv睇番
小說其實有冇講西毒1抽3都屌打佢地？
最後大汗反思個度其實好有味道

書展你要蝕車費同入場卷呀

書展有冇可能平過9折 我本身去商

你既問題我都問左
無1打3
係車輪戰過黎
最後3個都唔贏 係比蓉兒撚贏左

好sweet
17靖蓉最有feel,唔知有冇戲假情真

一桐話鐘意成熟既男人 細個佢應該難d

希望文仔成熟啲

Wtf

有波就唔係一桐

醜化我桐桐

剪佢賓周

唔洗怕 實悶

成套戲淨係睇傾城同幽曈
劇情就

有冇得飛住睇唔影響劇情

無 你飛傾心條線都得嘅

因為之前有是非善惡丘處機洪七公同佢嘅對話，令佢覺得死守約（例如華箏件事）可能仲衰過唔守，其實靖哥哥聽蓉兒話殺拖雷已經證明到蓉兒嘅重要性，雖然後來郭靖拖雷聽完大汗講野都好慚愧，大汗當年同安答札木合反面，今日到郭靖拖雷差啲反面
到後來天色陰暗，兩人招式已瞧不清楚，但聞兵刃破空和躥撲呼喝之聲，心中怦怦亂跳，暗想：“師父因運功療傷，耽誤了兩年進修。高手功勁原本差不得分毫，這一進一退，莫要由此而輸在歐陽鋒手裡。若真如此，當初實不該三次相饒。”又想起丘處機曾解說“信義”兩字，該分大信大義與小信小義，倘全一己的小信小義而虧大節，就算不得是信義了。想到此處，熱血上湧，心道：“雖然師父與他言明單打獨鬥，但如他害了師父，從此橫行天下，不知有多少好人要傷在他的手裡。我從前不明'信義'二字的真意，以致做了不少糊塗事出來。”心意已決，雙掌一錯，就要上前相助。

拖雷與郭靖想起在襄陽城下險些拚個你死我活，都暗叫慚愧。

黃蓉見父親連遇險招，叫道：“師父，對付這瘋子不必依武林規矩，咱們齊上！”

洪七公道：“若在平時，咱們原可合力擒他。但今日華山論劍，天下英雄都知須得單打獨鬥，咱們以眾敵寡，須惹江湖上好漢恥笑。”
順序
北對西
東對西
靖對西
東對西
靖對西
北對西（東提場）
蓉對西（真正天下第一）

播完劇都要loop番幾次先

琴晚先聽完

呢架有種空虛感

一桐post開影視台唔會被其他post屌？

娛樂台好d

沒有蓉兒的第2天

晚晚都要睇下

心中有蓉兒

天有多大。

睇住呢個容兒頂住先

根本就應該咁,咁郭襄就唔會心理變態就去創峨嵋派,程英、陸無雙又唔駛做老姑婆

樓上咪quote啦

一訓醒嚇襯

幽默感呢樣野

氣質差幾條街

擺隻春卷G同我一桐比

對於樓上張gif
我表示
今生受不了驚嚇

補血

Keep住開一桐post好嘛？
我愛李一桐

沒有蓉兒的第一天

大家冷靜

係桃花陣跳舞呢part真係好靚

好高質

張張都有聲

推得咁快，今日應該開得成桐桐post

二輪開唔開番個二輪post?

今生受不了牽掛

其實有無
之前有巴打po左微博話從來都無六十集
又有巴打話出左schedule
btw 有嘅話係桐桐討論po裏面傾算啦 反正會少左人睇 又可以推po

我開頭都諗有無
見到有曬schedule咁先信

post多次出黎 應該冇60集

呢D新PO全部都要置頂啦
企鵝步

除左傻姑

傻姑個張做乜鳩

就快1001了
桐軍們點呀

有無資深桐軍主持大局

等夜子啦

第一頁點先
無電腦喺手😆

答咗你啦
“現代化”的“聰明”
讀武俠小說（《鹿鼎記》是例外），要熱情洋溢地讀，跟隨熱情、正直而衝動的角色，了解他做熱情的事，做正直的、不違自己良心的事，不自私自利，不要老是計算是不是有好處、有利益，應當時常想著應該還是不應該？

都啱嘅，咁本書就可以唔洗叫神鵰俠侶，小龍女wfc，啲楊龍fans唔洗成日指摘靖蓉射鵰

我們細細分析的話，郭襄出家為尼可能與楊過並無關係。

郭襄為楊過出家這一說法出自武當二俠俞蓮舟的講述。

俞蓮舟道：「恩師與郭女俠在少室山下分手之後，此後沒再見過面。恩師說，郭女俠心中念念不忘於一個人，那便是在襄陽城外飛石擊死蒙古大汗的神鵰大俠楊過。郭女俠走遍天下，沒再能跟楊大俠相會，在四十歲那年忽然大徹大悟，便出家為尼，後來開創了峨嵋一派。」

俞蓮舟是武當二代，與郭襄不是同一個時代的人物，兩個人估計也未見過面。俞蓮舟所知道的前因後果，自然是張三丰告訴他的了。

而張三丰和郭襄少林一別後，這輩子再也沒有見過面。倚天劍與屠龍刀的秘密，張三丰一無所知。由此可見，張三丰對郭襄的了解，除了當年見面所得信息外，其他的也不過是江湖傳言罷了。

倚天書中描述：郭襄自和楊過、小龍女夫婦在華山絕頂分手後，三年來沒得到他二人半點音訊。她心中長自記掛，於是稟明父母，說要出來遊山玩水，實則是打聽楊過的消息，她倒也不一定要和他夫婦會面，只須聽到一些楊過如何在江湖上行俠的訊息，也便心滿意足了。

根據描述，我們知道，郭襄長期在外遊歷，一個極其重要的目的就是尋找楊過，因為她放不下對楊過的牽掛，這是一種很濃重的深情，但並非單純的女追男。郭襄不是一定要見到楊過，知道楊過安好就行了。尋找楊過，只是因為幾年來都不知道楊過夫妻的信息，十分擔心，這才出來打聽。

根據滅絕師太所言，我們知道郭靖黃蓉聘得高手匠人，將神鵰大俠楊過留贈給郭襄的一柄玄鐵重劍熔了，再加以西方精金，鑄成了一柄屠龍刀；又以當時最為鋒銳的兩柄寶劍，楊過的君子劍與楊夫人小龍女的淑女劍，熔合而鑄成一柄倚天劍。

神鵰一書中，直到結局時候眾人在華山分別，楊過都未曾送劍予郭襄。由此可見，送劍是張三丰與郭襄少室山分別以後的事情。這麼來說，送劍時候，郭襄大概與楊過夫婦見過面，即使未親自見面，也一定託人送過信息。如此這般，郭襄並無太大牽掛了。

既然不是為了楊過，那麼郭襄為何出家為尼呢？

自從襄陽城破後，郭破虜與父母壯烈殉國，屠龍刀流落江湖。郭襄生前曾竭盡心力，尋訪屠龍寶刀，始終沒成功，逝世之時，將這秘密傳給了風陵師太。風陵師太尋訪屠龍刀也沒結果又將遺命傳了給滅絕師太，後來滅絕師太又傳給了周芷若。

由此可見，尋找遺失的屠龍刀，是峨嵋幾代人竭盡心血要做的事情。郭襄出家為尼，開宗立派，是因為家仇國恨，繼承父母的抗元大業。俠之大者，為國為民。

跟你個個
駛唔駛加埋微博link之類同有咩作品?
再加d gif

嘩屌桃花島跳舞係邊集

5位cfu死個集
43?44?

金庸寫了十個字：「說着，大袖一揮，走出門去。」
那個小小的少年，終於走出門去了。
從十六歲到四十歲，郭襄看破風陵渡，用了二十四年；而他放下鐵羅漢，用了一百年。
一百年，小小的愛，成就了對武學的大愛。
原文網址：

他一生都想證明一件事，他強過她心中的那位大哥哥！

未提及的那幾十年里，郭襄到底經歷了什麼？

郭襄真是因為沒找到楊過才出家的嗎？

贊成
就算第一個po既開頭無咁靚都唔緊要，仲可以之後 開新po個陣比我地去執返靚佢

入唔到，有無seed放上黎？

君寶

How to save those gif

之前第一次睇個時已經sad過

有無七公貓貓拳GIF

gay test

沒有老婆蓉的一天怎過

在心中

我真係因為七公先睇
無睇過射鵰 覺得七公依個角色好吸引

有冇人知楊康死同埋幫楊過改名段bgm

依家先睇返琴日大結局

新修版後記
本書第三版於2001年至2002年再作修訂，改正了不少年代的錯誤，黃藥師和諸弟子的關係也重寫了。修改時參考了台灣網頁“金庸茶館”中諸網友，以及不少讀者們的寶貴意見，不過錯誤恐怕仍不能掃除乾淨，繼續歡迎讀者們指正和提供意見。

第三版修訂本中，將呂文煥守襄陽一節，改為李全、楊妙真夫婦領“忠義軍”守青州，以順合歷史及地理，守襄陽事至《神鵰》書中再發展。

本書台灣出版者台北遠流出版公司負責人王榮文先生、編輯李佳穎小姐、鄭祥琳小姐、趙貞儀小姐，對書中年代、人物年齡、事蹟先後等糾正甚多，尤其鄭小姐編制年月表格，以學術態度處理，更為感謝，年齡表中，她甚至將侯通海、陸冠英、程瑤迦等次要人物的年齡也一併計算。

二〇〇二年六月

有無全集粵語版打包下載？

追番上幾頁

條link入唔到

好緊張幾時爆post

今日之內！

睇完啦

英雄依個Term真係好正

以後夜晚冇蓉兒點撚樣算

每晚都上youtube見蓉兒

我諗將來10年內都冇機會搵到另一個做蓉兒做咁好咁似

前幾個月真係咁 成日係電腦前loop佢d片

我期待一桐做蓉兒以外既角色

射雕都係十年拍一轉

任盈盈

當初淨係有睇未央 所以投左未央無投一桐
第一次睇個集係三道試題 個陣桐桐真係
後悔太遲入嚟

趙敏 可以睇玩腳

新果套倚天其實拍完未

于正版又有得笑

于正呢啲垃圾

求seed

棄暗投明

害羞同落櫻舞係最靚！！！！！！！！！！！！！！！

都唔係嘅 未央都幾醒幾靚 係老左啲姐
還是桐桐最好

個鼻唔靚

同個書名呼應返
射鵰英雄傳 (大漠英雄傳)

郭靖為國為民到死係英雄
楊過仔最多係俠

楊過有女

守家不了

楊過16年後話江湖比面可以叫神鵰俠，但堅持其他人唔好叫佢神鵰大俠，個原因好明顯

古裝太屈

想桐桐拍多啲古裝

三部曲稱得上俠嘅要角，應該係王重陽，洪七公，靖蓉，楊過
張無忌同七怪都算嘅

一桐係半妖 隻眼化左粉紅眼影好正

推一下

禾玄門正宗全真教竟然得一個

夜子巴準備開新po

屌
睇陳妍希做小龍女真係好樣衰

見證桐桐post既出世

全真教多淫蟲

就快1001...
影視台定娛樂台?

七怪都算俠?

娛樂台

係江南可能算掛

娛啦

都係劇入面純音樂正d

求粵語打包seed

見到桐桐唔開心，自己都會唔開心

桐子軍開post未

等夜子巴 唔敢推咁多

新Post第一頁，最後召集，歡迎修改

topic：李一桐討論區 (1)

李一桐 1990年9月6日（26歲），山東省濟南市人，中國大陸女演員。

2016年，被點名為新版《射鵰英雄傳》的第一女主角，於劇中飾演少女黃蓉，獲廣大武俠影迷讚賞，為1983版本射鵰英雄傳起，豆瓣評分最高（8.0）的射鵰版本。李一桐也因此獲得了「桐蓉兒」的稱號。

2016年《半妖傾城》聶傾城 第一女主角
2016年《半妖傾城2》聶傾城 第一女主角
2017年《射鵰英雄傳》黃蓉 第一女主角
未定《朝歌》胡仙兒 雙女主角之一

各安答自己加名結拜：

一路桐行 桐兒 桐舟共濟 桐道中人(一桐渡過) 桐蓉兒 蓉桐兒 老頑桐 桐床共枕 木同木同 桐毒已深 一桐 桐甘共苦 桐子軍 桐心未泯 梧桐樹 李一桐現任男友 小桐子 戀桐癖 桐人敬賀 自模一桐 與你一桐行 桐蓉共枕 桐籮彎 ~桐聲桐氣~ 萬眾桐心 桐聲桐氣 降桐十八掌 桐李一齊 桐門子弟 兒桐節 桐妹妹 桐心一意 桐生共死 李一桐（黃蓉） 李一桐 桐言無忌 桐理心 一桐分憂 桐情深 一桐bb愛作戰 桐我兩手相牽 風雨桐路 桐虎 一桐有我 帶你一同遠走高飛 蓉兒桐 桐桐 女桐學 殊途桐歸 桐學各位找個位 英雄所見一桐 桐桐老公

「我們安答永結桐心
日月桐教 千秋萬載
活 你桐著我 死 我桐著你
一桐江山 手握桐像
今輩子 下輩子 下下輩子
桐行江湖 連登永不分離」

可以加埋微博或者fans club 既link

List出黎
我無上開WEIBO

我都無
但有fb link

呢張好似無Po過，幾靚

新Post第一頁，最後召集，歡迎修改

topic：李一桐討論區 (1)

李一桐 1990年9月6日（26歲），山東省濟南市人，中國大陸女演員。

2016年，被點名為新版《射鵰英雄傳》的第一女主角，於劇中飾演少女黃蓉，獲廣大武俠影迷讚賞，為1983版本射鵰英雄傳起，豆瓣評分最高（8.0）的射鵰版本。李一桐也因此獲得了「桐蓉兒」的稱號。

作品：
2016年《半妖傾城》聶傾城 第一女主角
2016年《半妖傾城2》聶傾城 第一女主角
2017年《射鵰英雄傳》黃蓉 第一女主角
未定《朝歌》胡仙兒 雙女主角之一

獲奬：
2017年 年度新銳劇星獎

李一桐Q的微博

李一桐Fans Club

半妖d相放唔放埋

邊幾張靚? 禾無睇

推爆佢

巧有意境

終於唔使睇蓉G

射鵰英雄傳，講的是一個小子成長成大俠，成為中華文化傳統中「英雄」的故事。
那何之謂「俠」？ 「路見不平，拔刀相助」只是小俠小義，江南七怪「急人之難，可以捨生忘死」才是大俠大義。
故此故事中全真諸子，洪七公等江湖巨頭對七怪也甚至敬重，北丐尊稱一句「江南七江」，是當之無愧。
有道仗義每多屠狗輩，金庸故意篇排七個市井小人成為郭靖的啟蒙恩師，是有其深意的。

七公吃人嘴軟，答應了傳武功，但可無說會傳什麼武功，他使開黃蓉再對郭靖一番對話試探後，說了一句「你這傻小子心眼不壞，我就傳你一招亢龍有悔」。

七公跑慣江湖，仍天下第一幫的首領，為人又任俠好義，難道會為了一頓好吃傳楊康十八掌，傳歐陽克十八掌？肯定不會。

後來在寶應和歐陽克對峙，黃蓉又想騙七公收徒，最後七公還是一句：「按這傻小子的心性，我把十八掌都傳他本也無彷.....」說來說去，七公能把武功都傳郭靖，始終是因郭靖的心性良善。

新Post第一頁，最後召集，歡迎修改

topic：李一桐討論區 (1)

李一桐 1990年9月6日（26歲），山東省濟南市人，中國大陸女演員。

2016年，被點名為新版《射鵰英雄傳》的第一女主角，於劇中飾演少女黃蓉，獲廣大武俠影迷讚賞，為1983版本射鵰英雄傳起，豆瓣評分最高（8.0）的射鵰版本。李一桐也因此獲得了「桐蓉兒」的稱號。

作品：
2016年《半妖傾城》聶傾城 第一女主角
2016年《半妖傾城2》聶傾城 第一女主角
2017年《射鵰英雄傳》黃蓉 第一女主角
未定《朝歌》胡仙兒 雙女主角之一

獲奬：
2017年 年度新銳劇星獎

李一桐Q的微博

李一桐Fans Club

[/quote]

新Post第一頁，最後召集，歡迎修改

topic：李一桐討論區 (1)

李一桐 1990年9月6日（26歲），山東省濟南市人，中國大陸女演員。

2016年，被點名為新版《射鵰英雄傳》的第一女主角，於劇中飾演少女黃蓉，獲廣大武俠影迷讚賞，為1983版本射鵰英雄傳起，豆瓣評分最高（8.0）的射鵰版本。李一桐也因此獲得了「桐蓉兒」的稱號。

電視作品：
2016年《半妖傾城》聶傾城 第一女主角
2016年《半妖傾城2》聶傾城 第一女主角
2017年《射鵰英雄傳》黃蓉 第一女主角
未定《朝歌》胡仙兒 雙女主角之一
未定《只為那一刻與你相見》夏苒苒 第一女主角
未定《海棠經雨胭脂透》顧海棠 第一女主角
未定《愛我就別想太多》夏可可 第一女主角
電影作品：
未定《臥底巨星》童童 第一女主角

獲奬：
2017年 年度新銳劇星獎

李一桐Q的微博

李一桐Fans Club

可以去馬

預備好就推爆

好

推

第一個桐桐post

蓉兒最後一頁

因為有新既一頁